%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Vorlage für Abschlussarbeiten
% Fachgebiet Regelungsmethoden und Robotik
% v1.6, 24.07.2018
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Hauptdatei der LaTeX-Vorlage
%
% Kompiler: pdflatex oder latex > dvips > ps2pdf
% Zeichenkodierung: UTF-8
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[a4paper,            	% Papierformat
               12pt,               	% Schriftgr\"{o}{\ss}e
               chapterprefix,      	% Wort "chapter" in Kapitel\"{u}berschrift
               appendixprefix,		% Wort ``Anhang'' vor den Anhangskapiteln
               headsepline,        	% Trennlinie zwischen Kopf und Text
%                oneside,           % einseitiges Dokument
               twoside,				% oder zweiseitig
               %pointlessnumbers, 	% Nummerierung ohne Punkte am Ende z.B. 1.3
               %bigheadings,		% Größe der Überschriften
               draft=false]         % Ausschalten der Fehleranzeige
               {scrbook}			% wir schreiben ein Buch (KOMA-Buch)
\usepackage[utf8]{inputenc}			% Quelltext UTF-8 kodiert

\makeatletter
\if@twoside
	\setlength{\oddsidemargin}{6mm}
	\setlength{\evensidemargin}{-6mm}
\fi


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%------ vordefinierte Variablen --------
% (mit eigenen Angaben füllen!)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\BaMaType}{Master's Thesis}  % Bachelor-Thesis oder Master-Thesis
\newcommand{\BaMaAuthor}{Dennis Kraus}  % Name des Verfassers
\newcommand{\BaMaProgramme}{Electrical Engineering and Information Technology}	 % Studiengang
\newcommand{\BaMaTitle}{Analyzing the Information Content of Object Views in Multi-View Object Recognition with Neural Networks}  % Titel der Arbeit
\newcommand{\BaMaFinishDate}{10.06.2019}  % Einreichungsdatum der Arbeit
\newcommand{\BaMaSupervisor}{Sebastian Schrom, M.Sc.} % Betreuer (Wissenschaftlicher Mitarbeiter)


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Defintion Referenzen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\figref}[1]{Fig.\,\ref{#1}}
\newcommand{\thmref}[1]{Theorem\,\ref{#1}}
\newcommand{\chref}[1]{Chapter\,\ref{#1}}
\newcommand{\secref}[1]{Section\,\ref{#1}}
\newcommand{\tabref}[1]{Table\,\ref{#1}}
\newcommand{\defref}[1]{Definition\,\ref{#1}}
\newcommand{\bspref}[1]{Example.\,\ref{#1}}
\newcommand{\corref}[1]{Korollar\,\ref{#1}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% BaMa-Header (Deutsch/Englisch)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% => include 'BaMa_Header_english' instead of 'BaMa_Header_deutsch' if you write in your thesis in english!
\include{BaMa_Header_english}	% Header mit sprachspezifischen Voreinstellungen
\include{BaMa_Header_main}		% Header mit den wichtigen Voreinstellungen laden - NICHT ÄNDERN!!!!!
                            	% => alle BaMa sehen gleich aus.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Styles für mathematische Definitionen etc.     
% (kann natürlich angepasst werden!)             
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Definitionen, Sätze, Beispiele, Beweise (ohne THMBOX)
\newtheoremstyle{defstyle}
	{9pt}									% space above
	{9pt}									% space below
	{\itshape}							% bodyfont
	{}											% indent
	{\normalfont\bfseries}	% head font
	{\normalfont}					% head punctuation
	{\newline}							% head space
	{{\normalfont\bfseries \thmname{#1}\thmnumber{ #2}\thmnote{ (#3)}}}											% manually specify head
\theoremstyle{defstyle}
\newtheorem{defi}{Definition}[chapter]
\newtheorem{satz}{Satz}[chapter]
\newtheorem{cor}{Korollar}[chapter]
\newtheorem{hyp}{Hypothese}[chapter]

\newtheoremstyle{bspstyle}
	{9pt}										% space above
	{9pt}										% space below
	{\normalfont}						% bodyfont
	{}											% indent
	{\normalfont\bfseries}	% head font
	{\normalfont :}					% head punctuation
	{ }											% head space
	{}											% manually specify head
\theoremstyle{bspstyle}
\newtheorem{bsp}{Beispiel}[chapter]
\newtheorem{bew}{Beweis}[chapter]


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Mathe-Makros
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\vec}[1]{\bm{#1}}
\newcommand{\vecgrk}[1]{\mbox{\boldmath{$#1$}}}
\newcommand{\vecgr}[1]{\mathbf{#1}}
\newcommand{\vect}[1]{\bm{#1}^\top}
\newcommand{\tvec}[1]{\tilde{\bm{#1}}}
\newcommand{\ovec}[1]{\overline{\bm{#1}}}
\newcommand{\rang}[1]{\text{rang}\left(#1\right)}
\newcommand{\eig}[1]{\text{eig}\left(#1\right)}
\newcommand{\deter}[1]{\text{det}\left(#1\right)}
\newcommand{\Span}[1]{\text{span}\left\{#1\right\}}
\DeclareMathAlphabet\mathbb{U}{fplmbb}{m}{n}
\DeclareMathOperator{\sigmoid}{sigmoid}
\DeclareMathOperator{\floor}{floor}
\DeclareMathOperator{\E}{\mathrm{E}}
\DeclareMathOperator{\Var}{\mathrm{Var}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Tikz-Definitionen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% farben
\definecolor{myred}{rgb}{0.938,0.094,0.094}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0.270,0.785,0.125}
\definecolor{myblue}{rgb}{0.148,0.363,0.828}
\definecolor{mycyan}{rgb}{0.148,0.902,0.918}


% tikz
\tikzstyle{graphnode} = [circle,draw=blue!50,fill=blue!20,thick,inner sep=0.5pt,minimum size=6mm]
%\tikzstyle{graphnode} = [circle,draw=blue!50,fill=blue!10,thick,inner sep=0.5pt,minimum size=6mm]
\tikzstyle{block} = [rectangle,draw,fill=blue!10,minimum height=12mm,minimum width=10mm]
\tikzstyle{smallblock} = [rectangle,draw,fill=blue!10,minimum height=7mm,minimum width=10mm]
\tikzstyle{dot} = [circle,draw,fill=black,inner sep=1pt]
\tikzstyle{invdot} = [circle,minimum size=0mm,inner sep=0pt,outer sep=0pt]
\tikzstyle{every label} = [font=\fontsize{12}{12}\selectfont]
\tikzstyle{pinstyle} = [pin edge={to-,thin,black}]
\tikzstyle{dickerpfeil} = [single arrow, draw]

\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{groupplots}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Abkürzungsverzeichnis
% (muss nicht enthalten sein, je nach Arbeit)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Verwendung:
% * "\makenomenclature", "\input{abkuerzungen}" und "\printnomenclature" (weiter unten) einkommentieren
% * im Latex-Editor "Makeindex" so konfigurieren, dass es mit "makeindex %.nlo -s nomencl.ist -o %.nls" ausgeführt wird
% * LaTeX ausführen, dann Makeindex über Latex-Editor ausführen und dann nochmal LaTeX ausführen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makenomenclature
\input{abbreviations.tex}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% richtige Silbentrennung
% (wird manchmal benötigt)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\hyphenation{a-symp-to-tisch}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%============--- Dokument =======================
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\frontmatter			% umfasst den ganzen Vorspann, klein-römische Seitenzahlen
\maketitle				% setzt die Titelseite, Widmung und Erklärung
\begin{BaMaAbstract}{	% Setzt den Abstract und die Zusammenfassung der Arbeit
	% english abstract
	The objective of this work is to classify same objects with distinguishing color marks with a convolutional neural network.
	Each object is represented by a set of 2D views.
	That so-called multi-views outperform single object views is shown by \cite{Su:2015:MCN:2919332.2919750}.
	The color marks include single and double marks.
	For each additional color mark, a new network is trained on the full dataset for being able to compare the results optimally.
	The core functionality of this work is based on the grouping mechanism from \cite{Feng2018} that assigns each view a score depending on its discriminative content and divides them into groups of similar scores.
	For each group, a group descriptor is generated.
	Merging them yields a single compact shape descriptor of the object, that is used for classification.
	Based on those groups it is analyzed why views are more discriminative than others and which impact color marks have.
	Moreover, it is examined whether all networks share the same characteristics regarding the assignment of discriminative scores for views.
	The results show that the grouping mechanism works satisfiable and the networks classify the colors satisfiable with respect to accuracy.
	However, it is evident, that the networks get more complex with more classes, because the accuracies get slightly worse each time for the same number of epochs.
	It is noticed, that the networks weight same views but showing different color marks differently.
	Hence, it is assumed, that the final shape descriptor is divided into ranges representing each class.
}{
	% german abstract
	Das Ziel dieser Arbeit ist es, identische Objekte mit unterscheidenden Farbmerkmalen mithilfe von Convolutional Neural Networks zu klassifizieren.
	Dabei ist jedes Objekt als Set von 2D Bildern beschrieben.
	Dass sogenannte Multi-Views einzelne Objektansichten übertreffen, zeigte \cite{Su:2015:MCN:2919332.2919750}.
	Das Set an Merkmalen beinhalten einfache und zweifache Merkmale.
	Für jedes zusätzliche Farbmerkmal wird ein neues Netzwerk anhand des vollen Datensatzes trainiert, um die Ergebnisse bestmöglich vergleichen zu können.
	Das Herzstück dieser Arbeit ist ein Gruppierungsmechanismus nach \cite{Feng2018}, der jedem Bild eine Wertung anhand seines Informationsgehalts zuweist und es abhängig davon in eine Gruppe einteilt.
	Für jede Gruppe wird ein Gruppen-Deskriptor erstellt.
	Diese werden zu einem einzigen kompakten Form-Deskriptor zusammengeführt, der für die Klassifizierung verwendet wird.
	Anhand der Gruppeneinteilung wird untersucht, warum einige Ansichten einen höheren Informationsgehalt besitzen als andere und welche Rolle die Farbmerkmale spielen.
	Desweiteren wird untersucht, ob alle Netzwerke dieselben Charakteristiken bezüglich der Bewertung von Ansichten teilen.
	Die Ergebnisse zeigen, dass der Gruppenmechanismus zufriedenstellend arbeitet und die Farbmerkmale zufriedenstellend unterschieden werden hinsichtlich der Klassengenauigkeit.
	Allerdings fällt dabei auf, dass die Netzwerke bei mehr Klassen komplexer werden, da sich die Genauigkeiten bei gleicher Trainingszeit leicht verschlechtern.
	Weiterhin wird bemerkt, dass gleiche Bilder, jedoch mit unterschiedlichen Farbmerkmalen, unterschiedlich bewertet werden.
	Daher wird die These aufgestellt, dass der kompakte Formdeskriptor in Bereiche aufgeteilt wird, die einzelne Klassen darstellen.
}
\end{BaMaAbstract}

\setcounter{secnumdepth}{2} % Überschriften bis 4. Ebene nummerieren
\tableofcontents		% setzt das Inhaltsverzeichnis
\listoffigures			% setzt das Abbildungsverzeichnis; keine Bilder? -> auskommentieren
\listoftables			% setzt das Tabellenverzeichnis; keine Tabellen? -> auskommentieren
 
\markboth{\nomname}{\nomname}  % Header = Abkürzungsverzeichnis
\printnomenclature     % Abkürzungsverzeichnis

 
\mainmatter				% zuständig für den Hauptteil der Arbeit (Kapitel 1 bis ...), arabische Seitenzahlen
\input{tex/introduction.tex}
\input{tex/fundamentals.tex}
\input{tex/related_work.tex}
\input{tex/methods.tex}
\input{tex/results.tex}
\input{tex/discussion.tex}


%\appendix			% schaltet Umgebunsvariablen um auf Anhang
%\input{appendix1}		% erster Teil des Anhangs (wird eher selten benötigt)

\backmatter			% Literaturverzeichnis, Index usw.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Literatur
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begingroup
\raggedright\sloppy
\bibliography{literature}		% Name der *.bib Datei in der die Literatur steht
\endgroup
%\nocite{*}						% Auflisten aller Quellen, auch wenn diese nicht in der Arbeit zitiert sind

% Stil des Literaturverzeichnis (nach DIN1505)
%\bibliographystyle{unsrtdin} % sortiert nach Reihenfolge im Text mit Nummern
\bibliographystyle{enplaindin} % alphabetisch sortiert mit Nummer
%\bibliographystyle{alphadin} % alphabetisch sortiert mit Autor-Jahr-Kürzel statt Nummer

\end{document}
